\begin{myenumerate}
\item Effectue les calculs suivants (on posera les opérations
nécessaires)
\[30\times\frac76;\qquad\frac56\times18;\qquad12\times\frac{17}{15}\]
\item Quelle est la valeur des expressions suivantes
\begin{enumerate}
\item sept-neuvièmes de 36,
\item dix-sept pour cent de 25.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}